<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/">
    <title>dasUNICORN</title>
    <link href="https://dasunicorn.eu/feed.xml" rel="self" />
    <link href="https://dasunicorn.eu" />
    <updated>2023-03-22T23:16:15+01:00</updated>
    <author>
        <name>Lana</name>
    </author>
    <id>https://dasunicorn.eu</id>

    <entry>
        <title>Meine 2 Cent zu ChatGPT</title>
        <author>
            <name>Lana</name>
        </author>
        <link href="https://dasunicorn.eu/meine-2-cent-zu-chatgpt/"/>
        <id>https://dasunicorn.eu/meine-2-cent-zu-chatgpt/</id>
        <media:content url="https://dasunicorn.eu/media/posts/56/IMG_20221215_234358352.jpg" medium="image" />
            <category term="Technologie"/>
            <category term="Persönlich"/>
            <category term="Gesellschaft"/>

        <updated>2023-03-22T23:16:15+01:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://dasunicorn.eu/media/posts/56/IMG_20221215_234358352.jpg" alt="Auf einer Bettdecke liegt ein aufgeklappter Laptop und daneben hat sich eine Katze gekuschelt." />
                     "Glaubst du irgendwann übernimmt ChatGPT deinen Job?", wurde ich gefragt als Freund*innen ein Video schickten wie jemand per Textanweisungen html,&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <p><img src="https://dasunicorn.eu/media/posts/56/IMG_20221215_234358352.jpg" class="type:primaryImage" alt="Auf einer Bettdecke liegt ein aufgeklappter Laptop und daneben hat sich eine Katze gekuschelt." /></p>
                <p> "Glaubst du irgendwann übernimmt ChatGPT deinen Job?", wurde ich gefragt als Freund*innen <a href="https://vm.tiktok.com/ZMFtukNvc/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">ein Video</a> schickten wie jemand per Textanweisungen html, css und js Code generierte und ich lachte.<br>Künstliche Intelligenz wird immer beeindruckender, aber ich mache mir um meine Zukunft keiner Sorgen.</p>
<p>Mittlerweile kann man im <a href="https://this-person-does-not-exist.com/en" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Internet Profilbilder von nicht existierenden Personen erstellen</a>, Kunststile aus dem nichts kopieren und Text-Aufgaben von ChatGPT lösen lassen. Früher waren Chatbots ein Pop Up Fenster, welches dich dann doch zu einem Menschen durchstellen mussten, heute haben schlechte Lehrer*innen Angst um Ihre Hausaufgaben.</p>
<p><span style="color: var(--text-primary-color); font-family: var(--editor-font-family); font-size: inherit; font-weight: var(--font-weight-normal);">Die Inhalte des besagten TikTok Videos sind überschaubar: Eine Person, die laut eigener Aussagen nur ein bisschen html kann, möchte auf einer Webseite anhand des Geburtsdatums das Alter einer Person berechnen. Erst wird die html Basis generiert, im Anschluss das Ergebnis per css gestylt und zuletzt die Berechnung durch Java Script hinzugefügt. Das ChatGPT das alles nur mit ein paar Zeilen Texteingabe generitert ist schon beeindruckend, aber nichts was ein Mensch nicht auch nach einem Anfänger*innen Kurs leisten könnte.</span></p>
<h2>Eigene Webseiten erstellen kann man bereits ohne Programmierwissen.</h2>
<p>Dank Wordpress-Anwendungen, oder Baukastensystemen, können Menschen bereits ohne Programmierkenntnisse ihre eigene Webseite bauen und anpassen. Selbst das Hosting wird je nach Anbieter mit übernommen und ggf die Domain sogar gleich mitgeliefert. All diese kommerziellen Anbietenden versuchen das Erstellen von Webseiten bereits so einfach wie möglich zu gestalten und haben ganze UX/UI Teams deren Aufgabe es ist die Erstellung und Pflege so weit wie möglich vom Code zu abstrahieren.<br>Ziehe ich per Drag-and Drop ein Textfeld, oder Bild an seine Stelle, mag das auf den ersten Bild nichts mit programmieren zu tun haben, aber nur weil all die Abstraktions-Ebenen der Anbietenden genau das für einen Übernehmen.</p>
<p>Ich muss gestehen: das ChatGPT TikTok Video sieht trotzdem cooler aus. Anstelle des Baukastens, sieht man den "echten Code". Das fühlt sich garantiert mehr nach "coden" an, als eine Wordpress-Seite zusammen zu klicken.<br>Ggf. kann man über die Verwendung von diesen generierten Code-Schnipseln auch lernen und nachvollziehen wie die Seite, die man gerade baut funktioniert. Aber auch das machen Tutorials schon im Internet und sehr wahrscheinlich sogar besser weil sie mit pädagogischem Hintergrund entwickelt wurden.</p>
<h2>Bis jetzt hat künstliche Intelligenz noch nichts erschaffen, dass für Menschen unmöglich ist.</h2>
<p>Egal ob wir die Software dieser Welt mit dem Wissen des Internets, oder Testreihen trainieren, wir bringen ihnen bei was wir Menschen bereits wissen. Alles was Maschinen können, können Menschen grundsätzlich auch. Deutlich langsamer und meistens auch weniger akkurat, aber es wäre möglich.<br>Dabei "entdecken" Bild-Erkennungs-, oder Text-Generierungs-Systeme grundsätzlich nichts neues. Wir bringen ihnen entweder Muster bei, die wir als Menschen bereits kennen und wollen diese schneller, oder effizienter finden, oder wir lassen sie nach Mustern und zusammenhängen suchen und leiten daraus dann Theorien ab, welche es zu beweisen gilt.</p>
<p>Maschinen sind weniger Fehleranfällig. Sie haben nicht mal einen schlechten Tag, oder fallen nach langen Berechnungszeiten mit Burn-Out aus. Sie machen jedoch auch nur exakt den Job für den sie beauftragt werden und keinen Schritt weiter.</p>
<h2>ChatGPT versteht uns nicht, sondern manipuliert, sodass wir denken es hätte uns verstanden.</h2>
<p>Bei "schlechten" Chat-Bots bekomme ich häufig ein "Ich habe ihre Anfrage nicht verstanden. Möchten Sie mit ein*er Mitarbeiter*in verbunden werden?" und ich würde danach das System wahrscheinlich nicht als "intelligent" beschreiben.<br>Nur weil die Antwort zu meiner Frage passt, heißt dass aber noch nicht dass die Software meine Anfrage "tatsächlich" verstanden hat.</p>
<p>Je mehr ich über Computer und Technologie im Allgemeinen lerne umso weniger magisch kommen sie mir vor.<br>Etwa so wie als sei man Bühnenmagier*in. Je mehr Tricks, Slide Off Hand und Props ich kennenlerne, umso mehr sehe ich die Shows mit anderen Augen. Gute Shows sind immer noch beeindruckend und je besser die Person umso weniger sehe ich wie der Trick funktioniert hat, doch je mehr ich lerne umso mehr habe ich eine ungefähre Ahnung.<br>Wir alle wissen, dass keine echte Zauberei möglich ist. Es wirkt nur solange wie Zauberei, wie wir nicht wissen wie es funktioniert.</p>
<p>In seinem <a href="https://twitter.com/biblioracle/status/1599104143565934592">Twitter Thread</a> regt John Warner sich darüber auf, dass Schüler*innen ihre Hausaufgaben nur mit ChatGPT erstellen können, weil Ihnen ein bestimmter Stil in der Schule statt gutes Schreiben beigebracht wurde. Weiter schreibt er</p>
<blockquote>
<p>"<span class="css-901oao css-16my406 r-poiln3 r-bcqeeo r-qvutc0">GPT3 is a bullshitter. It has no idea what it's saying. It understands syntax, not content. It is not thinking in the ways humans think when they write. Lots of students get good grades by becoming proficient bullshitters, regurgitating information back at the teacher."</span></p>
<p>John Warner, Twitter <a href="https://twitter.com/biblioracle/status/1599106813021995008">Dec 3, 2022</a></p>
</blockquote>
<p>Und ich persönlich finde dass dieser Satz sehr gut beschreibt was passiert. <a href="https://medium.com/@gk_/what-does-chatgpt-understand-eea131099cc8" target="_blank" rel="noopener noreferrer">George Kassabgi hat mit mehreren Fragen getestet wie gut ChatGPT3 Kontext versteht.</a> Das Ergebnis ist durchwachsen.</p>
<p>Die ChatGPT4 Folgeversion leistet zum Teil schon bessere Ergebnisse, aber n<a href="https://www.youtube.com/watch?v=2AdkSYWB6LY" target="_blank" rel="noopener noreferrer">icht in allen Bereichen und auch nur mit 70% Korrektheit</a>. Dennoch ist es faszinierend zu sehen, wie schnell sich etwas wie stark verändern und ggf. sogar verbessern kann. Sehr wahrscheinlich durch den Hype der letzten Zeit und all die Nutzenden die durch ihre Anfragen das Produkt auf Herzen und Nieren getestet haben.<br>Wahrscheinlich wird es auch immer besser werden mit der Zeit, jetzt wo es die Faszination und den Test durch Menschen bestanden hat und in immer mehr Diensten eingebunden werden wird.<br>Ob und wie Software sich Kontext erarbeiten wird, dass können Computer-Linguist*innen wahrscheinlich besser beantworten als ich, oder zumindest vermuten, denn in die Zukunft gucken kann niemand.</p>
<p>Dabei ist der Einsatz von Software zur Lösung von Problemen schon sehr von der Korrektheit der Antworten abhängig.<br>Nehmen wir einen Taschenrechner. Tippe ich eine Rechnung in diesen ein, dann hinterfrage ich das Ergebnis nicht. Müsste ich jede Antwort nachrechnen um zu überprüfen ob sie korrekt ist, dann könnte ich das Ergebnis auch direkt von Hand ausrechnen.<br>Genau das fehlt ChatGPT (noch?). StackOverflow, eine Seite auf der Software Entwickler*innen Fragen stellen und beantworten, verbot es aus diesem Grund ChatGPT Antworten zu posten:</p>
<blockquote>
<p>"The primary problem is that while the answers which ChatGPT produces have a high rate of being incorrect, they typically <em>look like</em> they <em>might</em> be good and the answers are <em>very</em> easy to produce."</p>
<p><a href="https://meta.stackoverflow.com/questions/421831/temporary-policy-chatgpt-is-banned" target="_blank" rel="noopener noreferrer">05.12.2022, Temporary policy: ChatGPT is banned</a></p>
</blockquote>
<h2><span style="color: #000000;">Es ist rechtlich relevant zu wissen welche Dienste meine Webseite benutzt.</span></h2>
<p>Häufig werden zu Lösung von Aufgaben auf Webseiten externe Dienste eingebunden. Nicht jedes Rad muss täglich neu erfunden werden.<br>Lasse ich meine Webseite von ChatGPT erstellen, dann muss ich dennoch innerhalb der Datenschutzerklärung ausweisen wie und welcher Form Daten verarbeitet werden. Im Zweifelsfall muss ich ein Cookie-Banner einbinden, oder anderes gekennzeichnet werden.</p>
<p>Entweder ich verstehe den Code der aus ChatGPT fällt, ich prüfe jeden Link und alle Teile die mit Import ausgezeichnet werden, oder ich bitte ChatGPT eine vollständige Datenschutzerklärung zu erstellen.<br>Bei letzterem muss ich jedoch darauf vertrauen, dass die Daten korrekt sind. Bin ich persönlich haftbar, überlegt sich jede Person wahrscheinlich noch mal genauer wie sehr man einem Stück Software vertraut.</p>
<h2>ChatGPT ist teuer.</h2>
<p>Zahlst du nichts für das Produkt, bist du das Produkt.<br>So ist es auch mit ChatGPT. Der Dienst ist aktuell ein Prototyp und wird mit den aktuellen Eingaben und Anfragen weiterentwickelt. Es ist daher nicht bekannt wie lange dieser Dienst kostenlos zur Verfügung stehen wird und nicht garantiert dass das Ergebnis kostenlos bleibt.</p>
<p>Der Betrieb von ChatGPT ist dabei gar nicht günstig. Die Zahl die man am häufigsten ließt sind 3 Millionen Dollar pro Monat und wurde von <a href="https://twitter.com/tomgoldsteincs/status/1600196995389366274">Tom Goldstein überschlagen</a>. Wie viel es genau kostet ist unklar, aber <a href="https://twitter.com/sama/status/1599669571795185665?s=20" target="_blank" rel="noopener noreferrer">"eye watering"</a>.<br>In der Software-Welt kommt es schnell zu hohen Kosten. Software muss entwickelt und getestet werden, ist sie "fertig" fallen weiterhin konstante Betriebskosten an. Nicht umsonst gibt es den "Software as a Service"-Markt bei dem ich anstelle ein Produkt zu kaufen und selbst bereitzustellen einen monatlichen Lizenzvertrag abschließe. Am Ende ggf teurer, aber die Kosten sind stabil und berechenbar.</p>
<p>Doch Software-Betrieb ist nicht nur mit hohen finanziellen Kosten verbunden. Auch die Umweltbelastung ist nicht zu vernachlässigen. In einem <a href="https://www.technologyreview.com/2019/06/06/239031/training-a-single-ai-model-can-emit-as-much-carbon-as-five-cars-in-their-lifetimes/">Artikel über die Kosten im Trainieren von AIs, bringt Karen Hao</a> genaue Zahlen aus dem aktuellen Forschungsstand an.</p>
<blockquote>
<p>"In a <a href="http://arxiv.org/abs/1906.02243" target="_blank" rel="noopener">new paper</a>, researchers at the University of Massachusetts, Amherst, performed a life cycle assessment for training several common large AI models. They found that the process can emit more than 626,000 pounds of carbon dioxide equivalent—nearly five times the lifetime emissions of the average American car (and that includes manufacture of the car itself)."</p>
<p>Karen Hao, June 6, 2019 for the MIT Technology Review</p>
</blockquote>
<p>Technischer Fortschritt wird immer in Abwegung zu unserer Umwelt stehen. Dabei ist die Frage zuerst häufig:<em> Wie kommen wir höher, schneller weiter?</em> Und meistens erst später: <em>Wie optimieren wir Prozesse und Technologien um unseren Planeten zu schützen?<br></em>Wenn wir daran arbeiten wollen unsere Umweltziele zu erreichen, dann müssen wir auch eine langsamere technologische Entwicklung in Kaufe nehmen um umweltschonende Möglichkeiten zu erforschen und zu testen. Etwas, dass in unserem Markt nur passieren wird, wenn rechtliche Vorgaben entstehen und durchgesetzt werden.</p>
<h2>Wie wird sich die Rechtslage anpassen?</h2>
<p>Erst kommt die Technologie, dann der Gesellschaftliche Umschwung und erst dann werden Regeln geschaffen wie wir mit etwas umgehen wollen.<br>Dabei ist nicht die Frage ob Technologien bestimmte Arbeitsplätze beeinflussen wird, sondern nur wie und zu welchen Regeln.</p>
<p>Ist es günstiger eine Arbeitskraft auszubeuten, oder eine Software einzusetzen?<br>Wie wird rechtliches Eigentum bewertet, wenn es von Software erstellt wurde?<br>Wird sich ein KI Markt entwickeln, oder die Produktion so teuer sein, dass niemand mit dem Monopol mithalten kann?</p>
<p>Die Zukunft ist völlig offen und das nicht nur weil noch niemand weiß in welche Richtung sich Tools wie ChatGPT entwickeln, sondern weil wir auch gesellschaftlich nachdenken müssen, wie wir wollen dass sie sich entwickeln.<br>Wie schnell werden Copyright Reformen kommen, die auf Computergenerierte Kunst und Texte eingehen? Und wie schnell wird im Gegensatz dazu der Markt und einzelne Lobby-Gruppen-Entstehen?</p>
<h2>Wie sehr respektieren wir die Arbeit die Menschen leisten?</h2>
<p>Ob wir Arbeit an Maschinen abgeben, hat aus meiner Sicht vor allem damit zu tun, wie hoch und komplex wir diese Arbeit einschätzen und wertschätzen.<br>Wenn wir uns ansehen wie wir bereits jetzt bestimmte Berufsgruppen wie Künstler*innen und Texter*innen behandeln, dann wundert es mich nicht zu sehen dass diese Gruppen jetzt schon unter den bereits existierenden generativen Internetmöglichkeiten leidet.<br>Bereits ohne AI wird an den Preisen in der freischaffenden Medienwelt gedrückt, Menschen in "Aufmerksamkeit" bezahlt, oder andersweitig ausgebeutet. Es scheint als würde die Welt darauf warten kreative Tätigkeiten endlich für 99ct auf Knopfdruck zu generieren.</p>
<p>Doch wird das mit der Erstellung von Programmcode auch so werden? Aktuell müssen Menschen recht exakt Beschreiben was sie generieren wollen. Funktioniert der Code nicht: nachfragen und nachbessern. Das kann theoretisch immer einfacher und intuitiver werden, wodurch Menschen irgendwann auch vor dieser Form des Handwerkes den "Respekt verlieren".</p>
<h2>Ist ChatGPT fragen, Code schreiben?</h2>
<p>Nur ein Gedanke, aber: ist Texte formulieren um Programmcode zu erhalten nicht auch nur eine Programmiersprache? Dienste wie ChatGPT leisten dabei, im Gegensatz zu Programmcode der nur exakt meinen Anweisungen folgt, eigene Leistungen. Das kann man Intelligenz, Kreativität, oder anders nennen. Vielleicht gibt es auch schon ein Wort dafür.<br>Aber am Ende muss ich wissen was ich erhalten möchte, dass in einer Sprache (für ChatGPT am Besten in Englisch) ausdrücken können, dass Ergebnis zu korrigieren wissen und auch Lernen, oder wissen wie ich es einsetze.<br>Dabei durchsuchen Menschen auch StackOverflow und das Internet, nur dass das bei Nachfragen nun ChatGPT übernimmt.</p>
<p>Aktuell erscheint es für mich unterschwelliger, einfacher, bzw intuitiver als "Coden" im herkömmlichen Sinne, denn die Sprache in der ich nun mit dem Computer rede ist die selbe mit der ich mit Menschen kommuniziere und das Setup was ich brauche ist eine Eingabemaske die die meisten Menschen schon von Messengern kennen.</p>
<h2>...Und mein Job?</h2>
<p>Die Zukunft wird zeigen wie sich das Programmier-Handwerk mit dieser neuen Technologie verändern wird. Theorien gibt es dazu viele.<br>Vielleicht wird ChatGPT das neue <a href="https://arxiv.org/abs/2301.08653" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Debugging Tool </a>um Codefehler auszubessern. Vielleicht wird "Kleinkram" bald von Technologien übernommen, oder aber es bleibt günstiger dafür in anderen Ländern Menschen zu unterirdischen Preisen zu bezahlen.<br>Vielleicht werden Gesetzte die Nutzung bald einfacher und klarer machen, oder aber einschränken.<br>Die Zeit wird es zeigen.</p>
<p>Wenn ich darauf Blicke wie Technologie mein Leben verändert hat, dann bin ich mit Ende 20 eines der Menschen die in der Schule noch im Brockhaus nachschlagen mussten und irgendwann auf Suchmaschinen im Internet gewechselt sind.<br>Die Generation die von ihren Lehrer*innen zu höhen bekommen hat, dass Wikipedia keine Quelle ist und von den Eltern gepredigt bekam bloß im großen World Wide Web aufzupassen.<br>Nun kläre ich meine Eltern und Großeltern über Spam-Anrufe auf und dass sie nicht alles glauben sollen was Brigitte über Impfungen ins Internet schreibt. <br>Ich selbst editiere in der Wikipedia und schlage dort Fakten nach.<br>Mit anderen Worten: Ich habe das Gefühl in den letzten 20 Jahren so viele schnelle und gesellschaftlich relevante, technologische Umbrüche miterlebt zu haben, dass ich mir keine Sorgen mache nicht mehr in der "Software-Welt" Arbeit zu finden.<br>Ich mache mir eher Gedanken darüber wie Technologien meines und das gesellschaftliche Leben verändern werden.</p>
<p> </p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Blog Update</title>
        <author>
            <name>Lana</name>
        </author>
        <link href="https://dasunicorn.eu/blog-update/"/>
        <id>https://dasunicorn.eu/blog-update/</id>
        <media:content url="https://dasunicorn.eu/media/posts/53/DSCF8485.jpg" medium="image" />
            <category term="Persönlich"/>

        <updated>2023-02-04T23:12:28+01:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://dasunicorn.eu/media/posts/53/DSCF8485.jpg" alt="Blick über die Kieler-Förde auf die Anlegestellen der Kreuzfahrtschiffe. Der Sonnenuntergang taucht den Himmel in ein wunderschönes warmes pink." />
                    Ich bin so dankbar, dass ich meine Kindheit ohne das Internet verbracht habe. So viele Jugendsünden bei denen ein Glück&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <p><img src="https://dasunicorn.eu/media/posts/53/DSCF8485.jpg" class="type:primaryImage" alt="Blick über die Kieler-Förde auf die Anlegestellen der Kreuzfahrtschiffe. Der Sonnenuntergang taucht den Himmel in ein wunderschönes warmes pink." /></p>
                <p>Ich bin so dankbar, dass ich meine Kindheit ohne das Internet verbracht habe. So viele Jugendsünden bei denen ein Glück noch niemand stetig eine Kamera dabei hatte und Eltern die Baby-Fotos noch entwicklen mussten ehe man sie einer Auswahl von Menschen zeigen konnte.</p>
<p>Als ich beschloss meinen Blog umzuziehen war ich mehr als nervös. Wie viel cringe kann in einem Projekt sein bei dem man beginnt mit 18 Jahre seine Meinung ins Internet schreibt... Eine Menge. <br>Knapp 50 Beiträge haben sich von 2015 bis 2017 angesammelt und um ehrlich zu sein: Ich dachte ich werde das meiste davon wegwerfen. Aber es ging. Es war erstaunlich okay. Natürlich würde ich es heute nicht so schreiben, meine Meinungen haben sich geändert und ich verdrehe etwas die Augen beim Lesen, aber ich kann sagen: <em>Japp, da war ich halt so.</em></p>
<p>Und so habe ich tatsächlich so gut wie alle alten Beiträge übernommen und lediglich die Rechtschreibung angepasst und zum Teil gegendert.</p>
<p>Technisch hat sich ebenfalls nicht wenig getan. Von einem fertigen Wordpress-Theme ist dieser Blog nun in ein auf Github gehostete Publii CMS umgezogen, was mir nicht nur einen guten Überblick über jeden verwendete Code-Teil gibt, sondern auch Design-Anpassungen wundervoll einfach macht. Langfristig heißt es nun: <em>Das eigene Theme schreiben. </em>Kann sich nur noch um weitere Jahre handeln bis ich dazu komme ;)<br>Bis dahin kann ich jedoch erst mal wieder Blockbeiträge schreiben und veröffentlichen.</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Willkommen im sexistischen System – Meine Geschichte zum DickPic Tarot</title>
        <author>
            <name>Lana</name>
        </author>
        <link href="https://dasunicorn.eu/willkommen-im-sexistischen-system-meine-geschichte-zum-dickpic-tarot/"/>
        <id>https://dasunicorn.eu/willkommen-im-sexistischen-system-meine-geschichte-zum-dickpic-tarot/</id>
        <media:content url="https://dasunicorn.eu/media/posts/52/17-08-16-16-48-15-631_deco.jpeg" medium="image" />
            <category term="Gesellschaft"/>
            <category term="Feminismus"/>

        <updated>2023-02-04T19:45:02+01:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://dasunicorn.eu/media/posts/52/17-08-16-16-48-15-631_deco.jpeg" alt="Auf einer Wäscheleine, hängen jeweils mit einer Wäscheklammer befestigt, Zeichnungen von Penisbildern als Tarot-Karten." />
                    In einer Zeit in der Twitter noch keine Anfrage-Option für Direktnachrichten hatte und Bilder direkt in meiner Inbox landeten… ich&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <p><img src="https://dasunicorn.eu/media/posts/52/17-08-16-16-48-15-631_deco.jpeg" class="type:primaryImage" alt="Auf einer Wäscheleine, hängen jeweils mit einer Wäscheklammer befestigt, Zeichnungen von Penisbildern als Tarot-Karten." /></p>
                <p>In einer Zeit in der Twitter noch keine Anfrage-Option für Direktnachrichten hatte und Bilder direkt in meiner Inbox landeten… ich weiß schon gar nicht mehr wie viele Penisbilder ich mir da ungewollt angeguckt habe.<br>Seit dem ist viel passiert.</p>
<p>Ich habe mein Internetverhalten geändert, Internetseiten haben nachgerüstet und mit einem Handschlag hatte ich eine Firma mit wundervoller Unterstützung, um ein Tarot-Kartenspiel zu bauen. Anstelle eines Karten-Sets, wurde es ein Ausmalbuch. Anstelle der Genugtuung, welche ich mir durch das Projekt gewünscht hätte, bekam ich einen Einblick wie tief sexuelle Belästigung in unserer Gesellschaft auf verschlossene Augen stößt und habe mein Vertrauen in die Polizei verloren. Eines der Dinge, die ich gelernt habe: Eine Firma gründen geht schneller als man denkt und ist spaßiger als ich dachte. Etwas vor dem ich definitiv die Angst verloren habe. Die ersten Schritte sind spannend. Geschäftsanmeldung, erstes Geld investieren und am Ende sitzt man auf einem Stapel Outlines von DickPics. Webseiten werden gebaut, Finanzpläne gemacht, erste Steuererklärung, usw. Ich habe selten so viel Neues gelernt und dabei einen wundervollen Freund und Mitgründer gewonnen.</p>
<h2>Das Projekt</h2>
<p>Ich hatte nie Ahnung, oder Interesse an Tarot. Und ganz ehrlich; Wahrsagen? Absoluter Unfug, aber die Anzahl der Penisbilder sprengt nun mal alle anderen Kartenspiele. Wir finden eine Designerin, sortieren die Bilder, machen die Outlines fertig, sprechen mit Kickstarter und anderen Projektgründer:innen… es läuft, wenn auch langsam. Für alle Beteiligten ist es ein kleines Nebenprojekt.</p>
<h2>Der Plan mit dem Infomaterial</h2>
<p>Mein Ziel war es nicht einfach nur ein Kartenspiel in die Welt zu werfen. Ich wollte mindestens einen Informationszettel beilegen.</p>
<p>Wie geht man mit DickPics um? Was kann man tun?<br>Ich möchte über den Gag hinaus.<br>Also tat ich was vielleicht viele zuerst machen würden, wenn sie wollen das Aktionen Konsequenzen haben: Ich ging zur Polizei.</p>
<p>In meinem Leben habe ich nicht die besten Erfahrungen mit der Polizei gemacht, aber ich war bereit das alles beiseite zu schieben, damit Menschen rechtliche Konsequenzen tragen müssen.<br>Am Anfang habe ich überlegt, ob ich sachlich einsteige, als Person die Beratung braucht bezüglich großflächiger sexueller Belästigung im Internet. Aber es sollte egal sein, dass man wie ich zum Teil fast wöchentlich Bilder bekommen hat. Auch ein Bild muss bereits ernst genommen werden.<br>Und so gehe ich am 15. August 2019 in das Polizeirevier 3 in Kiel und möchte ein Penisbild aus meinem Postfach anzeigen.<br>Die nette Polizistin ist überfordert und bittet mich zu warten. Am „Thresen“ ist man erneut nicht auf das Problem vorbereitet, doch dann bittet mich ein Polizist in einen Nebenraum und schließt die Tür. Solche zum Teil intimen Gespräche führe man nicht gerne direkt im Eingangsbereich – für mein eigenes Wohlbefinden.<br>Ob ich mich mit dem Polizisten und geschlossener Tür besser fühle na ja… aber spielen wir das Spiel mit. Nicht alle Frauen sprechen offen über das Problem, auch mir war es am Anfang unglaublich peinlich.<br>Ich berichte, dass mir Männer ungefragt Bilder ihres Penis senden und ich dagegen vorgehen möchte. Ich rechne mit einem „Es tut mir leid, dass Ihnen das passiert.“, oder einem „So erstattet man bei der Polizei Anzeigen, wenn Sie das wollen und das sind die Konsequenzen einer Anzeige.“<br>Doch was folgt ist ein Gespräch über Online-Dating, darüber dass es der Mann auch als Flirten gemeint haben kann, dass ich selbst Schuld bin wenn ich auf Bilder von Fremden klicke und ob mir das denn nur ein Mal passiert sei?<br>Ich fühle mich wie in einem schlechten Film. Während er mich ansieht als hätte ich gerade ein klebenden Kaugummi auf der Straße gemeldet, möchte ich in meinem Stuhl versinken.<br>Ich fühle mich sichtlich unwohl, möchte am liebsten weinen, doch kann es vor Wut nicht und es ärgert mich bis heute nicht wütend geworden zu sein. In meinem Schockzustand sitze ich da und … sage nichts.</p>
<p>Sätze wie „Ich möchte ihnen nicht zu nahe treten, aber es muss ja auch einen Straftatbestand erfüllen wenn man eine Anzeige aufgibt.“ verdrehen mir den Magen. Ich frage, ob das nicht sexuelle Belästigung sei und der Polizist erklärt mir, dass das nicht sein Job ist, sondern ein Richter oder Anwalt entscheiden muss. Aber wenn ich das über Dating Apps bekomme, dann kann der Mann nicht wissen, dass ich das nicht haben will. Wenn ich es über Twitter bekomme, dann ist das Bild ja solange verpixelt, bis ich drauf klicke und dann wollte ich das Bild ja auch sehen.</p>
<p>Ich soll Männern doch bitte mitteilen, dass ich das nicht möchte und wenn sie es dann noch mal tun, dann sei das sexuelle Belästigung.<br>Auch Exhibitionismus greife nicht, weil ich lade das Bild ja freiwillig und habe meine Direktnachrichten offen.<br>Und wenn die Seite auf ihren AGBs auch noch ab 18 ist und sich nicht gegen Pornografie ausspricht, könne man ja wenig tun. Chancen sieht er da für mich jetzt „natürlich nur aus seiner persönlichen Meinung“ nicht.<br>Ich möchte glauben dass er meine Erschütterung merkt, zumindest wird kurz nachgeguckt ob es nicht immerhin eine Beleidigung sein könnte. Schließlich fühle ich mich durch das Bild sichtlich angeekelt.<br>Aber auch dann muss man gucken, ob ich es nicht provoziert hätte.<br>Er möchte jetzt wissen, auf was für Bilder mir Männer DickPics senden, ob ich mich freizügig im Internet zeige. Sexualisierte Bilder könnten Männer ja dazu einladen.<br>„Wie viele Bilder haben Sie denn bekommen? Eins?“, möchte er wissen.<br>Ich fühle mich unendlich schlecht. Sage ich jetzt über 80 Stück? Ich entschließe mich nicht, denn die Zahl spielt keine Rolle für das was ich möchte.</p>
<p>Der Polizist gibt mir an die Hand „Nächstes Mal wenn Sie ein Penisbilder bekommen, machen Sie dem Mann klar, dass sie das nicht wollen. Wenn er es dann doch macht, dann hat er sich ja klar widersetzt und man benötigt ein Screenshot in dem der Username und das DickPic auf einem Bild zu sehen sind. Dann können wir eine Anzeige wegen Beleidigung aufnehmen.</p>
<p>Melden Sie das Profil der Plattform, die kann das moderieren und wenn nötig können Sie die Person ja meistens blockieren.<br>Das Nein muss natürlich auch vernünftig gestellt werden, damit Sie nicht missverstanden werden können.<br>Wenn er Ihnen auch sonst nachstellt, können Sie es auch mit Stalking versuchen.<br>Ich möchte Ihnen nur einen guten Eindruck vermitteln von Ihren Optionen.<br>Sie können natürlich immer noch Anzeige erstatten, wenn sie wollen.“<br>Ich möchte nicht.</p>
<p>Anstelle dessen verlasse ich die Polizeistelle, hinterlasse Freund:innen eine Sprachnachricht wie alles lief und weine in der Dusche.</p>
<p>Ich beschließe mir einen Anwalt zu suchen, versuche Personen zu finden die schon mal eine erfolgreiche Anzeige aufgegeben haben, doch meine Motivation ist plötzlich verschwunden.<br>Am liebsten würde ich das Projekt einstampfen.</p>
<h2>Recherche und Projektende</h2>
<p>Ich wäre gerne die starke Frau, die jetzt erst recht ihre Kampagne durchzieht und sich plötzlich unendlich gegen DickPics organisiert, doch ich bin es nicht.<br>Das Gespräch mit dem Polizisten hat mir vor Augen geführt wie stark verwurzelt sexuelle Belästigung in dieser Gesellschaft ist. Möchte ich Aufklärung betrieben, dann kann ich nicht nur ein Set der Karten rausbringen, sondern muss harte Arbeit investieren um einen fundierten Plan zu erstellen, um Menschen zu helfen, wenn die Polizei es schon nicht tut. Doch dafür habe ich weder die Zeit noch die Mittel.<br>Nachdem das Projekt Monate zum Erliegen kommt, beschließen wir schließlich das Projekt abzuschließen. Doch nicht ohne Ergebnis. Eine Firma langfristig zu erhalten ist zu viel Aufwand, aber wir werden ein Minimalprodukt kostenlos zur Verfügung stellen. Ursprünglich sollte das Ausmalbuch eines der Kaufoptionen innerhalb der Kickstarter Kampagne werden, doch nun ist es das Produkt, welches wir in die Welt werfen.<br>Ihr könnt eure Version unter <a href="https://junkmail.cards" target="_blank" rel="noopener">www.junkmail.cards</a> herunterladen.<br>Dort verlinken wir auch immer wieder auf weitere aufkommenden Projekte zum Thema DickPics im Internet. Seit 2019 ist viel passiert, das Thema bekommt mehr Presse und viele tolle Leute leisten die Aufklärung, für die ich keine Kraft hatte.<br>Wenn ihr Hilfe braucht, dann geht nicht zu Polizei, sondern zu Anwält:innen.<br>Wenn ihr Unterstützung braucht, sucht feministische Organisationen.<br>Und wenn ihr ein DickPic zur Anzeige bringen wollt, dann macht es! Denn Menschen müssen Konsequenzen tragen!</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Menstruations­produkte</title>
        <author>
            <name>Lana</name>
        </author>
        <link href="https://dasunicorn.eu/menstruationsprodukte/"/>
        <id>https://dasunicorn.eu/menstruationsprodukte/</id>
        <media:content url="https://dasunicorn.eu/media/posts/51/all.jpeg" medium="image" />
            <category term="Persönlich"/>
            <category term="Gesellschaft"/>

        <updated>2023-02-04T19:47:04+01:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://dasunicorn.eu/media/posts/51/all.jpeg" alt="Zeichnung von einer Binde, eines Tampons, einer Menstruationstasse, eines Softtampons, einer Stoffbinde und einer Unterhose, nebeneinander aufgereiht." />
                    An meine erste Periode erinnre ich mich tatsächlich noch sehr genau, weil sie mir damals half, um den bescheuerten Schwimmunterricht&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <p><img src="https://dasunicorn.eu/media/posts/51/all.jpeg" class="type:primaryImage" alt="Zeichnung von einer Binde, eines Tampons, einer Menstruationstasse, eines Softtampons, einer Stoffbinde und einer Unterhose, nebeneinander aufgereiht." /></p>
                <p>An meine erste Periode erinnre ich mich tatsächlich noch sehr genau, weil sie mir damals half, um den bescheuerten Schwimmunterricht meiner Schule herumzukommen. Das war aber auch das einzig Positive, was sie mir gebracht hat. Wie andere Menschen meiner Familie leide ich an Menstruationsschmerzen und leider auch an besonders starken Blutungen. Zu akzeptieren, dass das nun mal zu meinem Körper dazu gehört ist für mich immer noch nicht einfach. Schuld daran gebe ich auch der Auswahl mir zu Beginn empfohlener Menstruationsprodukte.</p>
<figure class="post__image post__image--right"><img loading="lazy"  src="https://dasunicorn.eu/media/posts/51/binde-2.png" alt="Zeichnung einer Binde." width="314" height="235" sizes="(min-width: 37.5em) 1600px, 80vw" srcset="https://dasunicorn.eu/media/posts/51/responsive/binde-2-xs.png 384w ,https://dasunicorn.eu/media/posts/51/responsive/binde-2-sm.png 600w ,https://dasunicorn.eu/media/posts/51/responsive/binde-2-md.png 768w ,https://dasunicorn.eu/media/posts/51/responsive/binde-2-lg.png 1200w ,https://dasunicorn.eu/media/posts/51/responsive/binde-2-xl.png 1600w"></figure>
<h2>Binden</h2>
<p>Das wahrscheinlich erste Menstruationsprodukt von den meisten jungen Menschen und auch mir. Es gibt sie in klein, in groß, mit und ohne „Flügelchen“, mit Duftstoffen, ohne Duftstoffe, als Markenprodukt, oder in der Hausmarke des Drogeriemarkts.<br>Als Teenagerin fand ich Binden kaufen peinlich. Heute lege ich entspannt meine extra dicken Packungen auf das Fließbank. Sollen die Menschen doch denken was sie wollen. Wahrscheinlich denken sie sich eh nichts.<br>Aber spätestens bei starkem Blutfluss werden Binden für mich schnell unangenehm. Die Dicke scheuert an meiner Haut und lässt zusammen mit Schweiß einzelne Stellen wund, oder leicht blutig zurück. Gerade bei längeren Perioden ist mein Genitalbereich danach so gereizt, dass selbst Hosen noch ein paar Tag anstrengend werden. Zudem habe ich das Gefühl mein eigenes Blut manchmal „riechen“ zu können. Da kann die Binde noch so groß „Aloe Vera“, oder „Blümchen“ auf ihrer Packung gedruckt haben.<br>Was Binden einfach in ihrer Benutzung macht ist ihr hygienisches Wechseln, die einfache Zugänglichkeit (jeder Drogeriemarkt führt sie) und ein schnelles Weitergeben an andere Menschen in Menstruationsnot. „Klar habe ich Sachen für Regelblutungen dabei! Hier nimm einfach meine Menstruationstasse!“, ist leider keine Option und so habe ich auf Veranstaltungen meistens doch noch Binden im Gepäck, egal welche Alternative ich für mich habe. Auf lange Sicht wird das Nutzen von Binden jedoch teuer. Auch wenn mittlerweile endlich die Steuer auf Menstruationsprodukte gesenkt ist, so kommt dieses nicht bei den Produkten an. Gerade wenn man wie ich einen hohen Verschleiß hat, sich leicht vor seinem eigenen Blut ekelt (auch wenn man das natürlich nicht muss!) und viel Blut aufzufangen hat, geht das ganz schön ins Portemonnaie.</p>
<figure class="post__image post__image--right"><img loading="lazy"  src="https://dasunicorn.eu/media/posts/51/tampon.png" alt="Zeichnung eines Tampons" width="2224" height="1668" sizes="(min-width: 37.5em) 1600px, 80vw" srcset="https://dasunicorn.eu/media/posts/51/responsive/tampon-xs.png 384w ,https://dasunicorn.eu/media/posts/51/responsive/tampon-sm.png 600w ,https://dasunicorn.eu/media/posts/51/responsive/tampon-md.png 768w ,https://dasunicorn.eu/media/posts/51/responsive/tampon-lg.png 1200w ,https://dasunicorn.eu/media/posts/51/responsive/tampon-xl.png 1600w"></figure>
<h2>Reguläre Tampons</h2>
<p>Früher nie genutzt, weil das Verwenden von Tampons auch bedeutet hätte am Schwimmunterricht teilnehmen zu müssen (habe ich schon erwähnt wie sehr ich den Schwimmunterricht gehasst habe?), waren Tampons später eine gute Alternative für Sport und gegen abgescheuerte Haut im Intimbereich.<br>Ein flüssigkeitsaufsaugendes Ding in sich zu tragen bedeutet jedoch auch ein stetig ausgetrocknetes Gefühl nach dem Entfernen. Und Sex direkt nach dem herausgezogenen Tampon? Nur über zwei Tuben Gleitgel.<br>Tampons bedeuteten auf der einen Seite eine große neue Freiheit von Schwimmbadbesuchen, ganz monatlichem Workouts und kurze Röcke, ohne das man die Flügelchen meiner Binde sieht, aber sie sorgten auch dafür, dass ich Bändchen zwischen Schamlippen und der Unterwäsche zu verstecken hatte. Und selbst dann hatte ich häufig immer noch ein „Ist mein Bändchen gerade rausgefallen?“ im Hinterkopf. Zudem werde ich bis heute nicht damit warm Dinge in mich einzuführen und eigentlich möchte ich es jedes Mal vermeiden. Sowas wird wohl nie die Otpion werden mit der ich persönlich glücklich bin.<br>Oh und zu den Bändchen: Bin ich die einzige die ihre Tampons wechselt weil sie gerade auf das Bändchen gepinkelt, oder es beim Hinternabwischen mit durchgezoen hat? Blut riecht. Das ist nun mal so. Aber der Geruch von Tampons die Blut und Vaginalsekret aufgesaugt haben? …<br>Wie lange habe ich mir gewünscht mehr als diese zwei Möglichkeiten zu haben, doch das schien für eine ganze Weile undenkbar. Ich habe es nicht mal hinterfragt. Für mich wurden Tampons immer wie die Revolution verkauft: Erst wurden Frauen verstoßen, dann gab es Binden, dann wollte man auch mal Schwimmen gehen, dann gab es Tampons. Nun sind wir frei. That’s it.</p>
<figure class="post__image post__image--right"><img loading="lazy"  src="https://dasunicorn.eu/media/posts/51/soft.png" alt="Zeichnung eines Soft-Tampons." width="2224" height="1668" sizes="(min-width: 37.5em) 1600px, 80vw" srcset="https://dasunicorn.eu/media/posts/51/responsive/soft-xs.png 384w ,https://dasunicorn.eu/media/posts/51/responsive/soft-sm.png 600w ,https://dasunicorn.eu/media/posts/51/responsive/soft-md.png 768w ,https://dasunicorn.eu/media/posts/51/responsive/soft-lg.png 1200w ,https://dasunicorn.eu/media/posts/51/responsive/soft-xl.png 1600w"></figure>
<h2>Soft Tampos</h2>
<p>Als eine Freundin mir von Soft-Tampons vorschlug war ich irritiert. Es gibt noch mehr als nur Binden und Standard-Tampons? Warum hat mir niemand etwas darüber erzählt, dass es tatsächlich Weiterentwicklungen in irgendeiner Form gab?<br>Auch wenn beide Standard-Lösungen nicht meine waren, so kam es mir nicht in den Sinn, dass diese beiden Methoden nicht die besten aller Optionen waren. Ich war der Meinung nun damit leben zu müssen. Aufgescheuerte Haut, oder halt kleine weiße Dinge in mich reinstecken.<br>Ich begann meine neuen Experimente, doch Soft Tampons bleiben Tampons. Das Einführen ist weiterhin für mich jedes Mal eine kleine Überwindung, aber immerhin muss man kein Bändchen mehr verstecken, kann Sex haben und ich muss sagen, dass es auch für mich persönlich auch bequemer beim Tragen ist.<br>Leider werden Soft Tampons nicht meine Dauerlösung. Leider sind sie auch deutlich teurer, als reguläre Tampons. Es bleibt zudem der bitte Nachgeschmack Müll zu produzieren und ich muss nicht nur kleine softe Herzen in mich hineinstecken, sondern auch wieder herausziehen und das ist für mich ohne Bändchen tatsächlich unangenehmer. Nicht weil es schwerer ist, sondern weil man dafür mit zwei Fingern in sich hinein greifen muss. Wem so etwas einfach fällt, für diese Person mögen Tampons und vielleicht auch Soft Tampons eine gute Möglichkeit sein. Ich habe mir vorgenommen erst mal keine Tampons mehr auszuprobieren.</p>
<figure class="post__image post__image--right"><img loading="lazy"  src="https://dasunicorn.eu/media/posts/51/stoff.png" alt="Zeichnung einer Stoffbinde" width="2224" height="1668" sizes="(min-width: 37.5em) 1600px, 80vw" srcset="https://dasunicorn.eu/media/posts/51/responsive/stoff-xs.png 384w ,https://dasunicorn.eu/media/posts/51/responsive/stoff-sm.png 600w ,https://dasunicorn.eu/media/posts/51/responsive/stoff-md.png 768w ,https://dasunicorn.eu/media/posts/51/responsive/stoff-lg.png 1200w ,https://dasunicorn.eu/media/posts/51/responsive/stoff-xl.png 1600w"></figure>
<h2>Mehrwegbinden aus Baumwolle</h2>
<p>Dennoch war mein Interesse geweckt mich nach weiteren Alternativen umzusehen. Als eine Freundin auf Twitter selbstgenähte Bindebaumwolleinlagen teilte, war ich mehr als interessiert und nähte mein erstes Paar.<br>Es fühlt sich gut an, das Gefühl an etwas zu arbeiten, dass mein Leben vielleicht etwas leichter machen kann. Menstruationsprodukte waren nie etwas, mit dem ich mich auseinandergesetzt hatte, doch je mehr ich es tue, umso mehr habe ich die Hoffnung doch noch eine Lösung für mich zu finden.<br>Und diese Lösung fühlt sich wirklich nach Revolution an. Ich bin meine eigene Produzentin und Konsumentin. Nimm das Menstruationsmarkt! Meine Menstruation in meinen Händen. Ich nähe meine eigenen Mittel, suche die Farben und Muster aus und experimentiere.<br>Ich erfreue mich auch an dem Gedanken, dass kaum noch Müll während meiner Periode entsteht. Einfach auswaschen, aufhängen und wieder benutzen. Doch normale Baumwolle scheint nicht für meine Blutmengen gemacht, oder ich muss sie öfter wechseln als mir lieb ist. Mein Idealprodukt sollte einfacher sein, bzw länger bei großen Blutmengen halten.</p>
<figure class="post__image post__image--right"><img loading="lazy"  src="https://dasunicorn.eu/media/posts/51/tasse.png" alt="Zeichnung einer Menstruationstasse." width="2224" height="1668" sizes="(min-width: 37.5em) 1600px, 80vw" srcset="https://dasunicorn.eu/media/posts/51/responsive/tasse-xs.png 384w ,https://dasunicorn.eu/media/posts/51/responsive/tasse-sm.png 600w ,https://dasunicorn.eu/media/posts/51/responsive/tasse-md.png 768w ,https://dasunicorn.eu/media/posts/51/responsive/tasse-lg.png 1200w ,https://dasunicorn.eu/media/posts/51/responsive/tasse-xl.png 1600w"></figure>
<h2>Menstruationstasse</h2>
<p>Ich weiß nicht mehr wann die Zeit kam, in der ich das erste Mal von einer Menstruationstasse gelesen habe, aber damals gab es sie noch nicht in Drogerien zu kaufen und man musste sie im Internet bestellen.<br>Auch wenn eine Tasse bedeutet wieder in sich selbst zu greifen, so habe ich dieses Mal das Ganze lieber und vor allem recht lange gemacht. Nicht weil es angenehmer war, ganz im Gegenteil, Soft Tampons oder Reguläre Tampons sind definitiv einfacher zu greifen als das Tassenende meiner Marke, doch das erste Mal in meinem Leben habe ich eine genaue Milliliter Angabe des Blutverlustes meiner Menstruation.<br>Innerhalb der Tasse ist eine Milliliter Angabe und im Gegensatz zu all den anderen Produkten wird die Blutmenge nicht aufgesogen, sondern gesammelt. Ich weiß jetzt also ziemlich genau wie viel Blut ich während einer Menstruation verliere und habe sogar meine Zink und Eisen Tabletten danach anpassen können. Auch fühlt es sich gut an endlich eine genaue Zahl zu haben. Als ich bei meiner Gynäkologin nach meiner Menstruationsblutung gefragt wurde, saß ich nur da mit „Reicht ihnen die Durchschnitssmenge? Ansonsten kann ich Ihnen auch mein Excel-Dokument zeigen.“ Außerdem weiß ich jetzt wirklich mit Sicherheit, dass mein Blutfluss deutlich überproportional ist.<br>Einziger Nachteil (Abseits vom rein und herausnehmen für mich persönlich) ist, dass es für mich unmöglich ist die Tasse in öffentlichen Orten zu entleeren. Zu unhygienisch empfinde ich die Waschbecken zum Ausspülen der Tassen und zu unhygienisch ist der ganze Ort für mich um entspannt meine Menstruationstasse zu wechseln. Außerdem möchte ich mein Blut nicht in öffentliche Waschbecken kippen, welche häufig vor allem am Anfang der Toilette für alle zugänglich sind.<br>Sollte ich je in meinem Leben an einem Film arbeiten, dann wird es aber genau die Szene geben. Toiletten mit vorangestelltem Waschbereich und eine Frau die neben dem Händewaschenden Buisnessmann ihre Menstruationstasche auskippt. Das ist, was ich mir von nun an unter „Normalisierung von Menstruation“ vorstelle.</p>
<figure class="post__image post__image--right"><img loading="lazy"  src="https://dasunicorn.eu/media/posts/51/panty.png" alt="Zeichnung einer Unterhose." width="2224" height="1668" sizes="(min-width: 37.5em) 1600px, 80vw" srcset="https://dasunicorn.eu/media/posts/51/responsive/panty-xs.png 384w ,https://dasunicorn.eu/media/posts/51/responsive/panty-sm.png 600w ,https://dasunicorn.eu/media/posts/51/responsive/panty-md.png 768w ,https://dasunicorn.eu/media/posts/51/responsive/panty-lg.png 1200w ,https://dasunicorn.eu/media/posts/51/responsive/panty-xl.png 1600w"></figure>
<h2>Perioden-Unterwäsche</h2>
<p>Und willkommen zur wahrscheinlich teuersten „Lösung“ im Fangen meines Menstruationsblutes. Mit „Periodproof Underwear“ habe ich endlich die Lösung meiner Probleme gefunden und natürlich musste ich erst mal einen Haufen Geld auf neue Höschen werfen.<br>Am Anfang war ich unglaublich skeptisch, dass Unterwäsche mein Blut auffangen kann, wo doch meine Baumwolleinlagen es nicht konnten, doch nach dem ersten Tragen war ich überzeugt.<br>Unterwäsche die absolut normal aussieht und super saugfähig ist? Shut up and take my money.<br>Für mich bedeutet es auch endlich eine Lösung gefunden zu haben, die präventiv eingesetzt werden kann. Ich kann bereits im Vorfeld auf Verdacht Vorkehrungen treffen und muss mich nicht innerlich bereits damit auseinandersetzen was zu tun ist, wenn meine Periode eintritt.<br>Und was soll ich sagen… Es hat ja nur 8 Jahre und viel Geld gedauert, bis ich entspannt ein Mal im Monat in eine Lösung hüpfen konnte mit der ich wirklich zufrieden bin. So zufrieden dass ich sie zu Weihnachten verschenke. Und wer weiß was die nächsten Jahre noch so bringen, denn diese Auswahl kann doch nicht nicht alles sein was die Welt zu bieten hat.</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Oh Schleswig-Holstein</title>
        <author>
            <name>Lana</name>
        </author>
        <link href="https://dasunicorn.eu/oh-schleswig-holstein/"/>
        <id>https://dasunicorn.eu/oh-schleswig-holstein/</id>
        <media:content url="https://dasunicorn.eu/media/posts/50/DSCF1593.jpg" medium="image" />
            <category term="Persönlich"/>
            <category term="Norddeutschland"/>

        <updated>2023-02-05T03:22:49+01:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://dasunicorn.eu/media/posts/50/DSCF1593.jpg" alt="Ein weißer Kuh-Bulle steht auf einer Wiese und blickt in die Kamera." />
                    Manchmal zieht man in Städte und verliebt sich in sie. So ging es mir im englischen Bristol oder als ich&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <p><img src="https://dasunicorn.eu/media/posts/50/DSCF1593.jpg" class="type:primaryImage" alt="Ein weißer Kuh-Bulle steht auf einer Wiese und blickt in die Kamera." /></p>
                <p>Manchmal zieht man in Städte und verliebt sich in sie. So ging es mir im englischen Bristol oder als ich das erste durch die Straßen Kopenhagens lief. <br>Als ich eines Winters nach Kiel zog, wollte ich allerdings nie länger bleiben als nötig.</p>
<figure class="post__image post__image--left"><img loading="lazy"  src="https://dasunicorn.eu/media/posts/50/DSCF8799.jpg" alt="Blick durch ein verschneites Kiel über das Wasser zum Oldtimer-Hafen in welchem ein verschneites Schiff liegt." width="215" height="323" sizes="(min-width: 37.5em) 1600px, 80vw" srcset="https://dasunicorn.eu/media/posts/50/responsive/DSCF8799-xs.jpg 384w ,https://dasunicorn.eu/media/posts/50/responsive/DSCF8799-sm.jpg 600w ,https://dasunicorn.eu/media/posts/50/responsive/DSCF8799-md.jpg 768w ,https://dasunicorn.eu/media/posts/50/responsive/DSCF8799-lg.jpg 1200w ,https://dasunicorn.eu/media/posts/50/responsive/DSCF8799-xl.jpg 1600w"></figure>Eine Stadt die für Autos aus Beton gebaut wurde, dessen öffentlicher Nahverkehr dermaßen schlecht ist, hat es nicht mal ansatzweise in mein Herz geschafft. Teurer Regionalbahnverkehr, dunkle Winter, Kleinstadtgefühl in einer Landeshauptstadt, schlechte Luftqualität, schlechte Stadtplanung, grauenhaft hässliche Parkflächen, verbauter Zugang zum Wasser, fehlendes Nachtleben und zum Teil katastrophale Radwege lassen mich immer wieder über meinen derzeitigen Wohnort ins Schimpfen verfallen.</p>
<p>Es brauchte die Menschen, die mir die schönen Ecken zeigten. Die schönen alternativen Events, die coole Musikszene und die Routen mit denen man auch ohne Auto ans Meer kommt, um Kiel ertragbar zu machen. Doch bei jeder Möglichkeit den Kieler Beton zu verlassen lernte ich die Schönheit Schleswig-Holsteins kennen.</p>
<p>Im Sommer in die Nordsee zu springen oder in Lübeck durch die Altstadt zu spazieren haben mein Leben im „echten Norden“ so viel schöner werden lassen. Die Landschaft, die Meere, die Menschen und das Wetter sind mir ans Herz gewachsen. Ein Tagesausflug nach Eckernförde, ein Eis in Bad Oldesloe, Kneipentouren in Flensburg, das Stück Kuchen in Husum und auf Sylt ins Meer springen, haben tatsächlich geschafft, dass ich gelernt habe den Norden zu lieben.</p>
<figure class="post__image post__image--right"><a href="#INTERNAL_LINK#/post/null"><img loading="lazy"  src="https://dasunicorn.eu/media/posts/50/DSCF8489.jpg" alt="Der Sonnenuntergang taucht die Kieler Förde in rosa farbenes Licht." width="198" height="298" sizes="(min-width: 37.5em) 1600px, 80vw" srcset="https://dasunicorn.eu/media/posts/50/responsive/DSCF8489-xs.jpg 384w ,https://dasunicorn.eu/media/posts/50/responsive/DSCF8489-sm.jpg 600w ,https://dasunicorn.eu/media/posts/50/responsive/DSCF8489-md.jpg 768w ,https://dasunicorn.eu/media/posts/50/responsive/DSCF8489-lg.jpg 1200w ,https://dasunicorn.eu/media/posts/50/responsive/DSCF8489-xl.jpg 1600w"></figure></a>Ich würde sogar sagen: Ich habe mich so sehr in dieses Bundesland verliebt, dass ich gerne nach meinem Abschluss bleiben möchte. Doch wo soll es hingehen? Für mich ist klar, dass es nur eine einzige Bedingung an meinen neuen Wohnort gibt: Einen ICE Bahnhof. So viel wie ich in Deutschland unterwegs bin, brauche ich ohne Auto eine gute und vor allem deutschlandweite Bahn-Anbindung. Später wird es auch beruflich für mich relevant werden deutschlandweit mobil zu sein (und zum Teil ist es das schon). Leider scheint es im Norden nicht einfach mit dieser einzigen Voraussetzung einen Wohnort zu finden.</p>
<figure class="post__image post__image--left"><img loading="lazy"  src="https://dasunicorn.eu/media/posts/50/IMG_4265.jpg" alt="ich sitze in meinem Deutschen Bahn Trainingsanzug in der Tür eines ICEs." width="230" height="345" sizes="(min-width: 37.5em) 1600px, 80vw" srcset="https://dasunicorn.eu/media/posts/50/responsive/IMG_4265-xs.jpg 384w ,https://dasunicorn.eu/media/posts/50/responsive/IMG_4265-sm.jpg 600w ,https://dasunicorn.eu/media/posts/50/responsive/IMG_4265-md.jpg 768w ,https://dasunicorn.eu/media/posts/50/responsive/IMG_4265-lg.jpg 1200w ,https://dasunicorn.eu/media/posts/50/responsive/IMG_4265-xl.jpg 1600w"></figure>Gab es 2010 noch neun ICE Bahnhöfe in Schleswig-Holstein, so sind es 2019 nur noch vier. Es ist aus meiner Sicht ein enormes Armutszeugnis für die Anbindung Schleswig-Holsteins. Von einem Bundesland mit Tourismus habe ich mehr erwartet. Und so stehen lediglich Kiel, Lübeck, Neumünster und Büchen als spätere Wohnorte zur Verfügung. Doch in Kiel möchte ich nicht bleiben, in Neumünster möchte man nicht wohnen und in Lübeck? Na ja da fährt seit 2008 zwar ein ICE nach München, aber es gibt keine regelmäßige Verbindung, sondern nur einzelne Züge. In Büchen hingegen fahren ICEs regelmäßig. Weiter als Berlin oder Hamburg kommt man jedoch auch nicht. Und so finde ich mich langsam damit ab in ein paar Jahren das Bundesland zu verlassen, denn erfolgreiches Pendel durch die Republik ist leider vom Norden aus erst ab Hamburg komfortabel.</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Zwischen Technik und Sozial­wissenschaften</title>
        <author>
            <name>Lana</name>
        </author>
        <link href="https://dasunicorn.eu/zwischen-technik-und-sozialwissenschaften/"/>
        <id>https://dasunicorn.eu/zwischen-technik-und-sozialwissenschaften/</id>
        <media:content url="https://dasunicorn.eu/media/posts/49/IMG_20151111_154259514.jpeg" medium="image" />
            <category term="Persönlich"/>

        <updated>2023-02-05T03:40:04+01:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://dasunicorn.eu/media/posts/49/IMG_20151111_154259514.jpeg" alt="Das Stoff-Einhorn hängt seinen Kopf über die erste Stuhlreihe im Vorlesungssaal und blick auf eine vollgeschriebene Tafel." />
                    Als ich mich das erste Mal für einen IT Job für Studierende umgesehen habe, kamen mir plötzlich Zweifel. Bin ich&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <p><img src="https://dasunicorn.eu/media/posts/49/IMG_20151111_154259514.jpeg" class="type:primaryImage" alt="Das Stoff-Einhorn hängt seinen Kopf über die erste Stuhlreihe im Vorlesungssaal und blick auf eine vollgeschriebene Tafel." /></p>
                <p>Als ich mich das erste Mal für einen IT Job für Studierende umgesehen habe, kamen mir plötzlich Zweifel. Bin ich dafür überhaupt qualifiziert genug? Bin ich denn eine ITlerin? An der Uni bin ich es gewohnt ein Einzelfall zu sein. „Soziologie und Informatik im 2 Fach Bachelor„, damit ist man dann doch häufig die Ausnahme. Zwei Fakultäten, mit denen man sich herum schlagen muss, zwei Fächer mit hohem Arbeitsaufwand, … es gibt einige Gründe die für andere Studierende dagegen sprechen.</p>
<p>Für viele Menschen mag es klar sein: Da steht Informatik im Namen, dann sind sie auch Informatikerin. Verbringt man seinen gesamten Studienalltag zwischen Hauptfach-Informatik-Bachelor-Studierenden, stellt man jedoch immer wieder fest wie viele Grundlagen einem Fehlen. Am Ende meines Studiums kann nicht mehr als Lehramtsstudierende, die meisten meiner Freund*innen Coden, Basteln und Löten seit sie klein sind und ich habe meine erste Zeile Code vor ein paar Jahren im Studium geschrieben.<br>Wahrscheinlich bin ich auch sonst eher der Typ Mensch, der sich kleiner macht, als er ist.</p>
<p>Ich fand die Arbeitswelt meiner Informatikkolleg*innen immer spannender, als die Jobaussichten meiner Komilliton*innen in der Soziologie, doch immer wieder liefen Fragen wie<br>„Reichen meine IT Kenntnisse?„<br>„Kann ich wirklich gut genug Programmieren?„<br>„Sollte ich nicht lieber noch ein Zusatzmodul belegen, damit mir keine Informatikgrundlagen fehlen?„<br>durch meinen Kopf.</p>
<p>Umso erstaunter war ich als ich nach 2,5 Jahren Vorlesungen bei einem IT-Dienstleister landete und feststellen musste: Was mich hier unerwartet weiter bringt, ist ausgerechnet mein Soziologie-Studium.</p>
<p>Für mein Arbeitsprojekt muss neue Software auf Basis von Gesetzen erdacht werden, dann das Produkt verkauft, entwickelt und ausgeliefert werden.<br>Wird man wie ich eingestellt, um Software zu erdenken und Code zu schreiben, dann hat man selbstverständlich Expert*innen die sich mit den Gesetzestexten auseinandersetzen und Vorgaben geben. Je mehr man jedoch selber im Thema ist, umso mehr Fachbegriffe man kennt und desto verständlicher Zusammenhänge sind, umso weniger Nachfragen muss man stellen und umso schneller kann gearbeitet werden.<br>Es stellt sich heraus, dass wenn man sich durch sozialwissenschaftliche Primärliteratur, Hegel, Marx und Wissenschaftstheorien lesen musste: Dann meistert man auch Gesetzestexte, ohne mit der Wimper zu zucken. Oder zumindest war das bei mir der Fall.<br>Schnell hatte ich verstanden, welche Texte worauf aufbauten, welche Paragrafen sich unterschieden und warum es Unterschiede zwischen den Bundesländern gibt.</p>
<p>Es stellt sich zudem heraus, dass wenn man sich für seinen zweiten Lektürekurs mit Schnell-lese-taktiken vorbereitet, um die 20 Seiten pro Woche sozialwissenschaftlicher Hausaufgaben zu schaffen, auch die Chefin beeindruckt guckt, wenn man das Pflichtenheft in einer halben Stunde gelesen hat. Danke Soziologie Studium!</p>
<p>Schnell landete ich Anforderungsmanagement und gestaltete Abfragen aus denen später die neue Software entwickelt werden soll. Von Vorteil für diese Aufgabe ist zwar Verständnis von Softwareaufbau, aber vor allem die Fähigkeit Abfragen so zu erstellen, dass man brauchbare Ergebnisse erhält. Meine sozialwissenschaftlichen Hausarbeiten forderten die letzten Jahre so viele Stunden und Tage in der Konzeption von Fragebögen, Interviewfragen und Beschreibungen von Definitionen, dass ich fast schon erleichtert bin endlich eine Anwendung der einzelnen Aspekte außerhalb meines Universitätslebens zu finden. Danke Soziologie-Studium!</p>
<p>Möchte man den Ist-Zustand verbessern muss man ihn erst einmal festhalten. In meinen paar Semestern Kulturanthropologie hätte ich die Mitschriften zum Thema "Katalogisieren" noch etwas genauer machen können, doch die Konzepte waren verständlich und die BWL Chefs gaben mir schnell viele Freiheiten meine Ideen umzusetzen. Danke Kulturanthropologie-Semester!<br>Wenn man in der Technik-Soziologie viele Konzepte betrachtet, dann bekommt man nicht nur einen neuen Blickwinkel auf Technologien, sondern auch auf Nutzungsverhalten und Technik-Historie. Und wenn man in einem Tutorium erklärt, warum Pepper keine künstliche Intelligenz, sondern nur ein Tablet mit Rollen ist, bekommt man ein gutes Gefühl dafür komplexe Sachverhalte Informatik-Laien beizubringen. Danke Soziologie-Tutorien!</p>
<p>Wenn es in den nächsten Monaten an die Umsetzung geht, dann rollt der Kollege auch mit seinem Bürostuhl vorbei, um mir noch mal ein Programmierkonzept näherzubringen. Da kann ich auf mein Team zählen! Sollte es ganz schlimm kommen oder ich mich super schlecht mit einer Programmiersprache fühlen, dann schickt mich das Unternehmen einfach auf eine interne Schulung, oder ich bekomme eine Einarbeitungszeit, denn niemand hier erwartet von mir die Perfektion, vor der ich Angst hatte.</p>
<p>Ich weiß, dass ich nie die hundert Prozentige Coderin werde, doch während in meinem Kopf IT-Unternehmen immer nur Fachspezifisch waren, lerne ich langsam, dass man meine Interdisziplinarität zu schätzen und einzusetzen weiß. Es ist ein schönes Gefühl zu wissen, dass man in der großen Unternehmenswelt seine ganz eigene Stelle hat, gebraucht wird und das ist was ich gebraucht habe, denn wo man mit dieser Studienkombination am Ende rauskommt, das kann einem niemand sagen. Wenn ich nun mit "Vollzeit-Informatik" Studierenden abhänge, dann weiß ich, dass ich mich nicht eins zu eins vergleichen muss. Und möchte ich doch noch mal Informatik-Wahlpflicht Module, IT-Sicherheit, oder anderes machen, dann belege ich es einfach, oder schiebe noch mal einen Informatik 1 Fach Bachelor hinterher, aber aktuell bin ich glücklich wo ich gelandet bin.</p>
<figure class="post__image post__image--right"><img loading="lazy"  src="https://dasunicorn.eu/media/posts/49/DSCF7687.jpg" alt="Ich sitze an meinem Schreibtisch, halte mein Einhorn im Arm und schaue auf ein Ipad." width="4288" height="2848" sizes="(min-width: 37.5em) 1600px, 80vw" srcset="https://dasunicorn.eu/media/posts/49/responsive/DSCF7687-xs.jpg 384w ,https://dasunicorn.eu/media/posts/49/responsive/DSCF7687-sm.jpg 600w ,https://dasunicorn.eu/media/posts/49/responsive/DSCF7687-md.jpg 768w ,https://dasunicorn.eu/media/posts/49/responsive/DSCF7687-lg.jpg 1200w ,https://dasunicorn.eu/media/posts/49/responsive/DSCF7687-xl.jpg 1600w"></figure>
<p>Dinge die auch noch ganz sinnvoll zu sein scheinen 😉</p>
<ul>
<li>Kunstleistungskurse für Workshopplakate.</li>
<li>Hotellerie-Jobs für Kundenumgang.</li>
<li>Hundebabies sitten für Schülerpraktikanten-Betreuung.</li>
<li>Hackathons für Ideensammlungen und schnelle Kurzprojekte.</li>
<li>Empirische Sozialforschung für Großraumbüros.</li>
<li>Polyamoröse Beziehungskonzepte für Kalendermanagement.</li>
<li>Gerichtsschreiber-Praktika für Protokolle.</li>
<li>Longboardskills für lange Büroflure.</li>
</ul>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Warum Schleswig-Holstein ein landesweites Semesterticket gut tut</title>
        <author>
            <name>Lana</name>
        </author>
        <link href="https://dasunicorn.eu/warum-schleswig-holstein-ein-landesweites-semesterticket-gut-tut/"/>
        <id>https://dasunicorn.eu/warum-schleswig-holstein-ein-landesweites-semesterticket-gut-tut/</id>
        <media:content url="https://dasunicorn.eu/media/posts/48/IMG_20220903_181349819.jpeg" medium="image" />
            <category term="Reisen"/>
            <category term="Persönlich"/>
            <category term="Norddeutschland"/>
            <category term="Nahverkehr"/>
            <category term="Gesellschaft"/>

        <updated>2023-02-05T03:50:09+01:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://dasunicorn.eu/media/posts/48/IMG_20220903_181349819.jpeg" alt="Blick an der Spitze eines Regionalzuges vorbei, über gleise auf den Plöner See." />
                    Hier oben „im echtenNorden“ nennt man Kiel nicht umsonst Landeshauptdorf. Die Bürgersteige werden ab 22Uhr hochgeklappt und von der Party&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <p><img src="https://dasunicorn.eu/media/posts/48/IMG_20220903_181349819.jpeg" class="type:primaryImage" alt="Blick an der Spitze eines Regionalzuges vorbei, über gleise auf den Plöner See." /></p>
                <p>Hier oben „im echtenNorden“ nennt man Kiel nicht umsonst Landeshauptdorf. Die Bürgersteige werden ab 22Uhr hochgeklappt und von der Party nach Hause geht man doch lieber zu Fuß, oder fährt Fahrrad, denn das ist schneller als mit dem Nachtbus (wenn denn auf der Strecke überhaupt einer fährt).</p>
<p>Verpasse ich meinen Bus zur Arbeit muss ich eine Stunde auf den nächsten warten. Das Gefühl von dem Verkehrssystem einer Landeshauptstadt macht sich nicht gerade breit. Kiel ist für Autofahrer gebaut. Kaputte schmale Radwege auf Bürgersteigen sind die Norm. Zugeparkt, oder mit „Luftreiningungs-Maschinen besetzt“ findet man sie weiterhin vor, während sich die Stadt für ihre Velo-Route (Fahrradschnellstraße) gratuliert. <br>Kiel hat mit der Holstenstraße die erste Straße Deutschlands, die in eine Fußgängerzone verwandelt wurde, doch seit dieser Entscheidung von 1953 scheinen Politiker*innen kaum noch revolutionäre Entscheidungen umsetzen zu wollen.</p>
<p>Die meisten Menschen mit denen ich studiere besitzen ein Auto um zur Uni zu fahren, oder zur Arbeit zu kommen. Mit einem Auto wäre ich in 10min auf der Arbeit. Mit dem Bus brauche ich eine Stunde. Es ist ein Armutszeugnis. Möchte ich zu meinem Hackerspace in Flensburg oder Lübeck fahren, so bleibt mir nur die Bahn, oder das Auto und eine Einzelfahrt für die einstündige Fahrt im Regionalverkehr kostet 20Euro. Nach Hamburg kostet es mich 25 Euro die Einzelfahrt. Ich kann mir das Fahren durch Schleswig-Holstein durch meine BahnCard leisten, Andere nicht. Und dabei sind die Bahnen auch noch so unzuverlässig dass ich lieber die Nacht vorher fahre um am nächsten morgen pünktlich bei einem Termin zu sein.</p>
<p>Ich kann verstehen dass es lange gebraucht hat um ein landesweites Semesterticket umzusetzen, wo doch die Studierenden Autos besitzen und den Nachverkehr verachten, doch es gibt immer mehr Gründe warum ich hoffe dass es sich bald ändert.</p>
<h2>Wohnen in Kiel wird immer teurer.</h2>
<p>Im Vergleich zu anderen Städten mag Kiel auf den ersten Blick eine günstige Stadt sein, doch die Mieten steigen immer weiter. Würde ich in meine aktuelle Wohnung (Einzug 2015) heute einziehen, dann würde die Miete auf meinem Mietvertrag über 15% höher ausfallen.<br>In Kiel werden zudem Wohnungen knapper. Mit einem Semesterticket, dass über die Stadtgrenze hinaus geht, können sich Studierende auch im Umland Wohnungen suchen.</p>
<h2>Die Möglichkeiten der Bildung wächst.</h2>
<p>Mit dem landesweiten Ticket können Veranstaltungen in ganz Schleswig-Holstein besucht werden. Ich kann weiter Löten in meinem Hackerspace in Flensburg lernen und ein Jugendprojekt in Lübeck unterstützen, ohne im Monat mehrere Hundert Euro Fahrkosten zu haben. Es können Projekte an anderen Universitäten unterstützt und ein Austausch gefördert werden von denen Studierende profitieren.</p>
<h2>Solidarität mit pendelnden Studierenden.</h2>
<p>Viele Studierende müssen in ihrem Studium pendeln. Für Pflicht-Praktika, Praktische Jahre, oder Referendariate. Liegt der Ausübungsort nicht in Kiel müssen die Fahrtkosten meistens von den Studierenden selbst getragen werden.<br>Mit dem landesweiten Semesterticket können wir diese Studierende unterstützen und sich von nun an alle einen individuellen Platz aussuchen, ohne auf die Fahrtkosten achten zu müssen.</p>
<h2>Solidarität mit Studierenden ohne Auto.</h2>
<p>Es geht auch darum Bahnfahren in Schleswig-Holstein bezahlbar zu machen. Gemeinsam können wir dafür sorgen, dass durch ein Solidarticket auch die Studierenden, die kein Auto besitzen nicht auf überteuerte Bahnpreise angewiesen sind. Ich denke dass ein landesweites Semsterticket für mehr Gerechtigkeit sorgt.</p>
<h2>Umweltfreundlichkeit.</h2>
<p>Kiel hat mit dem Theodor-Heuß-Ring nicht nur einen Ort mit enorm hohen Feinstaubbelastung. Wenn wir wollen, dass immer mehr Bewohnende Kiels ihre Autos stehen lassen, dann müssen wir mehr tun, als nur eine Fahrrad-Schnellstraße zu bauen.<br>Ein Semesterticket kann dafür sorgen, dass Menschen die vorher nicht bereit waren für den miesen ÖPNV oder Nahverkehr Geld auszugeben diesen nun nutzen, da kein weiterer Ticketkauf mehr erforderlich ist.<br>In anderen Bundesländern hat sich gezeigt, dass landesweite Semester-Tickets für eine Reduktion im PKW Besitzt geführt haben.</p>
<h2>Abschaffung der Grenze für Nebenjobs.</h2>
<p>Kiel ist eine Studentenstadt und möchte man bei seinem Nebenjob nicht drauf zahlen, dann kann man ihn auch nur in Kiel ausführen. Andere Städte wie Neumünster, oder Rendsburg können davon profitieren, dass sie von nun auch ohne zusätzliches Ticket erreicht werden können. Studierende haben die Möglichkeit sich Jobmöglichkeiten auch im Umland zu suchen.</p>
<p>Sollte das Semesterticket kommen, dann muss jedoch auch das Land mitspielen. Damit Studierende ihre Autos zuhause lassen müssen sich Verkehrslinien auch auf die Bedürfnisse der Studierenden einstellen. <br>Wir können uns nicht zurücknehmen und warten bis das Verkehrssytsem gut genug ist, dass wir bereit sind dafür Geld zu bezahlen. Das wird wahrscheinlich nie passieren. Mit einem landesweiten Semesterticket bringen wir neue Einnahmen. Nun muss das Land das erkennen und das Geld auch in die benötigte Infrastruktur investieren um das marode System Schleswig-Holsteins zu verbessern.</p>
<p>Dieses Ticket sollte als Chance für Gerechtigkeit, landesweite Möglichkeiten und eine bessere Umweltbilanz verstanden werden die alle gleichermaßen ergreifen müssen. Die Studierenden, die Verkehrsbetriebe und die Politik. Und wenn der öffentliche Nah- und Regionalverkehr in Schleswig-Holstein besser wird, dann profitieren am Ende alle.</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>24. Reisetürchen</title>
        <author>
            <name>Lana</name>
        </author>
        <link href="https://dasunicorn.eu/24-reisetuerchen/"/>
        <id>https://dasunicorn.eu/24-reisetuerchen/</id>
        <media:content url="https://dasunicorn.eu/media/posts/47/IMG_20161226_011736872.jpeg" medium="image" />
            <category term="Reisetürchen"/>
            <category term="Norddeutschland"/>

        <updated>2023-02-05T03:53:44+01:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://dasunicorn.eu/media/posts/47/IMG_20161226_011736872.jpeg" alt="" />
                    CCH (Deutschland) Dezember 2014 In Marokko hätte man mich gerne noch länger behalten, doch mein Flug verlässt Nordafrika pünktlich zu&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <p><img src="https://dasunicorn.eu/media/posts/47/IMG_20161226_011736872.jpeg" class="type:primaryImage" alt="" /></p>
                <h2>CCH (Deutschland)</h2>
<h4>Dezember 2014</h4>
<p>In Marokko hätte man mich gerne noch länger behalten, doch mein Flug verlässt Nordafrika pünktlich zu Weihnachten. Auch wenn ich kurz bei meiner Familie in Hamburg vorbei schaue, so ist mein Ziel doch in Wirklichkeit der Chaos Communication Congress.</p>
<p>Eigentlich ist das auch nur ein Familientreffen. Das Treffen einer sehr großen Familie. Viele Freunde und Gesichter aus Deutschland und der Welt sehe ich endlich wieder und auch wenn man danach wieder in alle Richtungen verschwindet, so freut man sich schon auf das nächste Weihnachten, wenn man anstatt Geschenke auszupacken wieder LEDs zusammenbaut, 3D Modelle druckt, oder auf einen Tee und Kaffee zusammen sitzt.</p>
<p>Dieses Mal ist für mich der Besuch umso wichtiger. Über ein halbes Jahr war ich nicht mehr wirklich in Deutschland und freue mich daher umso mehr endlich meine Freund*innen wieder zu sehen. <br>Den Reiserucksack muss ich nicht mal auspacken, sondern nur am Flughafen über die Schulter werfen und auf dem Kongressgelände wieder absetzen. <br><em>„Hi Unicorn, schön dich zu sehen! Kannst du eben mal im LOC anfragen, ob wir noch XY haben?“</em> Es scheint als sei ich nie weg gewesen.</p>
<p>Der Kongress selbst ist dabei wie ein eigenes Land, nein sogar eine eigene Welt in sich. Mit seinen eigenen Versorgungssystemen, seinen eigenen Regeln und seiner eigenen Philosophie. Es ist als würde man ein Cyberpunk-Science-Fiction-Hacker-Traumland für ein paar Tage betreten. Ich bin immer noch marokkanische 20 Grad gewöhnt, doch brauche ich kaum einen Pulli, denn von den deutschen Temperaturen und dem Schneefall bekomme ich im Gebäude selbst kaum etwas mit. <br>Man muss das Gelände nicht wirklich lange verlassen und immer wenn ich es tue, um zum Beispiel ein paar Stunden Schlaf zu tanken, fühle ich mich als würde ich etwas verpassen.</p>
<p>Es ist die unendliche Kombination aus Möglichkeiten neues Wissen aufzunehmen und mich in so vielen Bereichen zu bilden, während ich neben bei die herzlichsten Menschen kennenlerne und wiedersehe. Ich verbringe von morgens bis Abends Zeit mit den unterschiedlichsten Personen und möchte keines der Freundschaften missen, obwohl sie doch manchmal recht lose sind. <br>Manchmal werde ich gefragt wie lange ich unterwegs war, oder nicht in Deutschland gewesen bin und obwohl ich für über eine ganze Woche in Hamburg war, fühlt es sich an als sei ich nie wirklich auf deutschem Boden gewesen. <br>Noch immer werte ich dieses nach Hause kommen nicht als Unterbrechung meiner Reise. Im Gegenteil: Sie wurde um ein kleines Chaos Computer Land erweitert. <br><em>Frohe Weihnachten.</em></p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>23. Reisetürchen</title>
        <author>
            <name>Lana</name>
        </author>
        <link href="https://dasunicorn.eu/23-reisetuerchen/"/>
        <id>https://dasunicorn.eu/23-reisetuerchen/</id>
        <media:content url="https://dasunicorn.eu/media/posts/46/IMG_20161015_134256058-PANO.jpeg" medium="image" />
            <category term="ukraine"/>
            <category term="Tschernobyl"/>
            <category term="Reisetürchen"/>
            <category term="Reisen"/>
            <category term="Gesellschaft"/>

        <updated>2023-02-05T04:05:23+01:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://dasunicorn.eu/media/posts/46/IMG_20161015_134256058-PANO.jpeg" alt="" />
                    Kiev (Urkaine) Oktober 2016 Vielleicht bin ich zu viele Diktaturen gewöhnt, meine Reiseerfahrung von Nordkorea sitzt noch zu tief, oder&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <p><img src="https://dasunicorn.eu/media/posts/46/IMG_20161015_134256058-PANO.jpeg" class="type:primaryImage" alt="" /></p>
                <h2>Kiev (Urkaine)</h2>
<h4>Oktober 2016</h4>
<p>Vielleicht bin ich zu viele Diktaturen gewöhnt, meine Reiseerfahrung von Nordkorea sitzt noch zu tief, oder ich habe einfach zu wenig Ahnung über den Osten Europas… Wahrscheinlich ist es eine Kombination aus Beidem.</p>
<p>Als ich das „Great Patriotic War Museum“ (Nationales Museum der Geschichte der Ukraine im Zweiten Weltkrieg) betrete erwarte ich russische Propaganda, Glorifizierung spezifischer Helden und eine einseitige Geschichtsschreibung. Ich weiß nicht mal woher diese Erwartungshaltung kommt… Vielleicht durch den Titel, wahrscheinlich eher durch meine Einstellung gegenüber Ost-Europäischen Ländern. Ich habe in der Schule viele über Napoleon gelernt, Englische und Französische Geschichte, die Entstehung Amerikas, Griechenlands Probleme in der EU, oder Hilfspakete für Spanien diskutiert, aber von der Geschichte der Sowjetunion kenne ich kaum Kapitel.Ich muss gestehen dass ich die Ukraine immer noch als Russland geprägtes Land wahrnehme und ich kenne Russland nur unter Putin.</p>
<p>All das wird mir schlagartig bewusst, als ich im Museum auf viele mir unbekannte Geschichtselemente der Ukraine treffe. Vor allem stoße ich auf ein Land, dass sich auch sehr kritisch mit seiner eigenen Vergangenheit auseinander setzt. Ich erwartete ein russisch geprägtes Kriegsmuseum und ich bekam wahrscheinlich den reflektiertesten Einblick in die Geschichte des zweiten Weltkriegs, den ich je in einem Museum gesehen habe.<br>Vor allem die Menschen die wir auf unserem Reiseabschnitt in Tschernobyl kennen lernen sind Russland gegenüber negativ eingestellt. „Die Ukraine ist das Land, das die Probleme mit der Radioaktivität lösen muss. Dabei waren wir gar nicht die, die das verursacht haben.“ <br>Immer wieder kommt auf wie wenig Europa und Russland eigentlich dazu beitragen das Problem zu beheben.</p>
<p>Doch wie gespalten die Meinungen im Land sind stellen wir spätestens fest, als wir durch eine konservativ-rechte Demo laufen. Die Forderung: Militäreinsätze auf der Krim. Während die Passantin uns erklärt was auf den einzelnen Demo-Banner steht und um welche Gruppierungen es sich handelt, macht sie auch klar, dass dies keine Demo ist die man begleiten sollte. Vor allem nicht als europäischer Tourist. <em>„Durch Europa haben wir zwar ein Friedensabkommen durch das wir nicht schießen dürfen, aber was bringt es uns wenn sich die russischen Separatisten nicht daran halten. Nun sind die Menschen Freiwild.“</em></p>
<p>Auch in Tschernobyl selbst laufen wir durch die Kluft aus der jungen und recht alternativen Reiseleiterin und dem vor Ort zuständigen Personal. <em>„Die Menschen hier arbeiten nicht nur in einem alten Sowjetgebiet, sie würden wohl auch allgemein gerne wieder in die Zeit zurück.“</em>, erzählt sie mir, nach einer Hassrede auf Putin. Vieles an diesem Besuch zeigt mir wie wenig Ahnung ich von der osteuropäischen Geschichte habe und wie viele Konflikte ich vielleicht besser verstehen könnte, wenn ich sie hätte. <strong>Es wird Zeit Geschichte nachzuholen.</strong></p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>22. Reisetürchen</title>
        <author>
            <name>Lana</name>
        </author>
        <link href="https://dasunicorn.eu/22-reisetuerchen/"/>
        <id>https://dasunicorn.eu/22-reisetuerchen/</id>
        <media:content url="https://dasunicorn.eu/media/posts/45/IMG_20160328_144515.jpeg" medium="image" />
            <category term="Tiere"/>
            <category term="Reisetürchen"/>
            <category term="Persönlich"/>
            <category term="Frankreich"/>

        <updated>2023-02-05T04:15:51+01:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://dasunicorn.eu/media/posts/45/IMG_20160328_144515.jpeg" alt="" />
                    Normandie (Frankreich) Oktober 2014 Als man mir einen „Ferienjob“ mit Hundebabys in Nordfrankreich angeboten wurde hatte ich noch keine Ahnung&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <p><img src="https://dasunicorn.eu/media/posts/45/IMG_20160328_144515.jpeg" class="type:primaryImage" alt="" /></p>
                <h2>Normandie (Frankreich)</h2>
<h4>Oktober 2014</h4>
<p>Als man mir einen „Ferienjob“ mit Hundebabys in Nordfrankreich angeboten wurde hatte ich noch keine Ahnung wie hart die Arbeit werden würde. Eine Woche später stehe ich zwischen 9 Spinone Italiano Welpen und ihrer Mutter.</p>
<figure class="post__image post__image--right"><img loading="lazy"  src="https://dasunicorn.eu/media/posts/45/IMG_20160328_144517.jpeg" alt="Viele kleine Welpen sind in einem Außengehege und versuchen durch Zaun zu ihrer Mutter zu gelangen, welche Ihnen zuschaut." width="1280" height="719" sizes="(min-width: 37.5em) 1600px, 80vw" srcset="https://dasunicorn.eu/media/posts/45/responsive/IMG_20160328_144517-xs.jpeg 384w ,https://dasunicorn.eu/media/posts/45/responsive/IMG_20160328_144517-sm.jpeg 600w ,https://dasunicorn.eu/media/posts/45/responsive/IMG_20160328_144517-md.jpeg 768w ,https://dasunicorn.eu/media/posts/45/responsive/IMG_20160328_144517-lg.jpeg 1200w ,https://dasunicorn.eu/media/posts/45/responsive/IMG_20160328_144517-xl.jpeg 1600w"></figure>Mama und Papa sind Champions. Jedes dieser kleinen Babys wird für mehrere Tausend Euro über den Tisch gehen. Meine Aufgabe ist es die Kleinen von der Fünften bis zur Neunten Woche ihres Lebens zu Betreuen und Beschützen. Der von mir vermutete „leichte Job“, sollte zum Ende unendlich viele Schnürsenkel, zwei Hosen, ein Paar Schuhe und einen Schal gekostet haben. Ein Monat voller Chaos, Zerstörung, frecher Hündchen und meinem Klickzahlen-Aufstieg bei Vine.</p>
<figure class="post__image post__image--left"><img loading="lazy"  src="https://dasunicorn.eu/media/posts/45/IMG_20160328_144544.jpeg" alt="Der kleine Welpe Bonkers versucht an meinem Bein hoch zu springen. Dabei wackeln seine riesig langen Ohren." width="240" height="427" sizes="(min-width: 37.5em) 1600px, 80vw" srcset="https://dasunicorn.eu/media/posts/45/responsive/IMG_20160328_144544-xs.jpeg 384w ,https://dasunicorn.eu/media/posts/45/responsive/IMG_20160328_144544-sm.jpeg 600w ,https://dasunicorn.eu/media/posts/45/responsive/IMG_20160328_144544-md.jpeg 768w ,https://dasunicorn.eu/media/posts/45/responsive/IMG_20160328_144544-lg.jpeg 1200w ,https://dasunicorn.eu/media/posts/45/responsive/IMG_20160328_144544-xl.jpeg 1600w"></figure>Mein Lieblingshündchen hörte auf den Rufnahmen 'Bongster' und war eines der tollpatschigen, aber ruhigen Welpen. Mittags und Abends schlief er gerne auf meinem Schoß ein und morgens hat er mich lange schlafen lassen. <br>Doch er und ich hatten noch eine andere sehr große Gemeinsamkeit: Wir leiden beide an Reiseübelkeit.</p>
<p>Auf dem Weg zum Tierarzt konnte er nicht zusammen mit seinen Geschwistern im Kofferraum mit fahren, da sich der kleine Kerl alle 10 Minuten erbrechen musste und so nahm er jede Fahrt auf meinem Schoß platz. Ich war mit einem Eimer, Küchenrolle und Feuchttüchern ausgestattet und sehr glücklich dass es nur 30min Fahrt zum Tierarzt waren.<br>Danach erholte er sich im Wartezimmer auf meinem Schoß und kuschelte sich ein, ehe die Prozedur noch ein Mal für die Rückfahrt durchlaufen werden musste.<br>Er und ich waren ein Traumhaftes Team und für einen Moment habe ich tatsächlich überlegt gemeinsam mit ihm weiter zu reisen, aber daraus wurde nicht viel. Das süße Kerlchen wurde für 3800 Euro in die Schweiz verkauft, abgeholt und in sein neues Zuhause gebracht ausgerechnet mit dem Auto. 862 Kilometer.</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
</feed>
